<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Books on Amazing-Gao 实在是高</title><link>/books/</link><description>Recent content in Books on Amazing-Gao 实在是高</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>amazing.gao@qq.com (AmazingGao)</managingEditor><webMaster>amazing.gao@qq.com (AmazingGao)</webMaster><copyright>Amazing-Gao — All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 30 Mar 2022 22:24:19 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何说孩子才会听，怎么听孩子才肯说</title><link>/books/talk-listen-kids/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 22:24:19 +0800</pubDate><author>amazing.gao@qq.com (AmazingGao)</author><guid>/books/talk-listen-kids/</guid><description>豆瓣
书评 这本书阅读起来非常舒适，核心思想非常简洁清晰（读完书再看目录就一目了然），也有大量场景示例，但实际运用还需要大量练习和思考。养娃必读，为了方便日常回顾，我这里把核心思想列了出来。
帮助孩子面对他们的感受 如何面对孩子的负面感受？很简单，接受他们的感受。 我们和孩子是完全不同的个体，不能用我们的感受代替孩子感受。 感受没有对错之分，所有的感受都是被接纳的，但某些行为必须受到限制。 孩子的感受被接纳了，他们才能开始集中精力改变自己的情绪。 帮助孩子面对他们感受的四个技巧： 全神贯注地倾听 用“哦……”“嗯……”“这样啊……”来回应他们的感受 说出他们的感受 用幻想的方式实现他们的愿望 鼓励孩子与我们合作 孩子不愿意合作，是因为他们和我们在需求上存在矛盾。 家长如何处理自己的负面情绪。 尊重孩子是合作的开始。 鼓励孩子与我们合作的五个技巧： 描述你所看见的，或者描述问题 提示 用简单的词语表达 说出你的感受 写便条 代替惩罚的方法 惩罚孩子，实际上剥夺了他从内心深处对自己错误行为的反省过程。 不要把孩子看做麻烦的制造者，要把他们当做解决问题的积极参与者。 代替惩罚的七个技巧： 请孩子帮忙 明确表达强烈不同意的立场（但不攻击孩子的人格） 表明你的期望 提供选择 告诉孩子怎样弥补自己的失误 采取行动 让孩子体验错误行为的自然后果 当孩子屡教不改时，家长解决问题的五个步骤。 鼓励孩子自立 家长培养孩子的一个最重要的目标，就是帮助他们成为一个独立的个体。 让孩子自己做自己的事情，亲自经历各种问题带来的挣扎，在自己的错误中得到成长。 让孩子依赖感降到最少，让孩子成为有责任感的人。 鼓励孩子自立的六个技巧： 让孩子自己做选择 尊重孩子的努力 不要问太多问题 别急着告诉答案 鼓励孩子善用外部资源 不要毁掉孩子的希望 学会赞赏孩子 在家里得到赞赏的孩子，更愿意为自己设立较高的目标。 赞赏需要谨慎，善意的赞赏有时会带来意想不到的拒绝。 做父母的一个重要职责是学会如何及时称赞孩子做对的事情。 赞赏孩子的三个技巧： 描述你所看见的 描述你的感受 把孩子值得赞赏的行为总结为一个词 让孩子从角色中释放 父母如何看待孩子，会影响到孩子们的行为。 做一个真实的自己比做一个“妈妈的乖女儿”更重要。 永远都不要低估了你的话对孩子一生的影响。 让孩子从角色中释放的六个技巧： 寻找机会让孩子看到一个全新的自己 创造机会，让孩子另眼看待自己 让孩子无意中听到你对他的正面评价 以身作则 记住孩子那些特别的时刻 当孩子又按照原来的方式行事时，表达你的感觉和期望。 融会贯通 改变孩子，需要将所有的技巧都用上。 这一切是为了什么？</description></item><item><title>算法（第4版）</title><link>/books/algorithms4/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 22:24:19 +0800</pubDate><author>amazing.gao@qq.com (AmazingGao)</author><guid>/books/algorithms4/</guid><description>第1章 基础 本书对基础这块笔墨非常多，第1章就有150页之多，简洁利落的介绍了本书所涉及Java程序的基础、数据抽象，基本数据结构。同时，也讲解了分析和比较算法的基本原则和方法。本书作者非常用心，适合初学者或者基础薄弱的童鞋入门。
基础编程模型 本书使用Java语言来实现算法，这么做的原因如下：
程序是对算法精确、优雅和完全的描述 可以通过运行程序来学习算法的各种性质 可以在应用程序中直接使用这些算法 相比使用自然语言描述这些优势是重要而巨大的。但使用某一具体的语言也存在缺点，这会使分离算法的思想和实现细节变得困难，所以书中只使用了Java的部分子集功能。
原始数据类型与表达式 Java程序的基本组成 原始数据类型 int, double, boolean, char等 标识符 a, abc等 变量 任意标识符 运算符 + - * / 字面量 int 1, 0, -42等 double 2.0, 1.0e-15等 boolean true, false ... 表达式 int n1+n2/2 double 1.0e-15 * x boolean x &amp;lt;=y 本书常用的原始数据类型 整型 int，及其算术运算符 双精度实数 double，及其算术运算符 布尔 boolean，及其逻辑操作 字符串 string 优先级 算术运算：</description></item></channel></rss>